一人一套睇唔撚明既電影

Mullholand drive

呵南

2046

功守道

馬田史高西斯吃曲奇

Skyline

Cloud Atlas

Donnie Darkho 睇影評先知套戲原來好神

Justice League

去年在馬倫巴

怪獸與牠們的產地

一路都唔明點解可以咁難睇

呢套我都睇到r哂頭
已經唔係好記得 係咪講轉世個類

睇到訓著左

一黎就大佬

我要打喪屍

岩岩google 左 好似幾正
下套睇先

必殺技: 爵跡

有好後生既Jena Malone好正，校服look

媽媽

呢套後尾睇返影評
見到同聖經有關
個刻心諗 唔撚係掛

Jake

可能當時太細個 有一套好深刻
奇洛套Constantine 一路都無睇番 可能係我問題
但係細個睇覺得好1999

逆流的色彩

the purple rose of cairo

奇洛既戲唔洗要明 只需要型

雲圖

我認我廢 bird man

打死不離三兄弟，
唔明點解要唱歌，
同埋要做成三個鐘，我分開咗五次睇。
啲內容就太過九唔搭八

Lucy

Mullholland drive好易明⋯

神戲 有咩需要明 都係上帝撒旦魔鬼獵人既故事

生命樹

Song to song
完全睇唔明

神探

年經
Shutter Island

A Cure for Wellness

讓子彈飛

受生

有幾難明

撒旦個仔想透過女主黎凡間一統天下
加百列係大天使但係墜落幫佢
主角阻止佢，撒旦出手送番個仔落地獄
男女主從此過著幸福快樂的生活

重口味
破事兒

Stay

一代忠師

真係, 睇完明咩叫art house了

rubber

藥到命除 a cure for wellness

岩岩想講呢套

Pulp Fiction

1408

呢套紅係欣賞佢D暴力美學
你話要咩大道理就一定冇 好多drama都未必有啦

第一次睇到訓著左
第二次睇到我眼都突埋

大隻佬

呢套好好睇喎師傅.....
我起碼重睇左5次

睇左第一次覺得悶
但之後心思思想睇第二次

星際啓示錄

成日覺得套野同shutter island好似

Raw

mr.nobody

你覺得開放式結局係爛尾都可以理解，我唔怪你
CG都爛？shaft cg爛

btw套戲名直譯係 徐徐上升的煙花，應該從正面看，還是側面看？
至少我唔覺得九唔搭八，你睇唔明係你既事

btw入黎想講蟲不知

個男人同個女人有路，佢同老公年年都過黎渡假，然後對狗男女又重複奸情，女嘅扮拒絕但又抵抗唔到，然後人地老公都知咩料，係咁玩game串9佢，狗男女不停n次提出私奔然後又拒絕。不停咁重複去年在巴倫馬所發生嘅事。

回魂夜
細個睇唔知點解條女無啦啦變左光頭
飛行號又唔太明係咪有伏筆

盗梦空间 睇極都唔明佢做乜9

你最九唔搭八

第一次睇完就明哂？

呢套超正

Primer
第一次睇，完全跟唔上

講起Mulholland drive，我睇第二次先睇得明，
第一次睇淨係覺得好亂

星際效應

有套全程影住條友揸車講電話
On撚99
完場所有人起立鼓掌

第一次睇完覺得好恐怖

悍戰太平洋

secret of walter mitty
淨係講佢突然辭職探險，九五搭八

睇左劇情頭三行
已經唔知做乜

亂

Tideland

The Darjeeling Limited

明明

凶心人，唔明點解個主角要咁作賤自已

The lovely bones 最後個part過左咁多年都仲未明

係講前世今生, 種下咩種子得咩果
睇得明邊個角色配邊個角色嘅前世就易明好多

Tomorrowland

不赦島

2001太空漫遊

呢套野我足足分左三次先睇得完

呢套野睇到我一舊雲

Momento

都想講呢套

Captainteemo

重睇10次

重慶森林，我竟然睇得哂。。。

呢套算係少有無bug既戲 劇本寫得非常好

王家衛既戲太過藝術

無人講一代宗師？

第一次入戲院睇到訓

呢套野真係癲

Mr nobody

無極

天煞異降 Arrival
我廢 唔明個邏輯

呢套係講語言學同咩係時間
呢條片除左最後講量子力學個part擺明外行充內行係到9up呃人之前，其他地方都幾有point

Fight club

The 5th wave

Inception仲等緊super y出第3集講解
除左明白用佛洛伊德、榮格流派既精神分析去知套戲蘊藏既意思，但就係未理解到用拉岡既精神分析又可以點睇套戲

主題講復仇
有幾難明

你的名字
其實我唔明d人點解喊 我淨係覺得一般愛情電影黎 悶到後悔比錢睇

會喊嗰 d ，有部份係因為以前導演個仆街專做埋晒 d bad end 動畫，終於等到今次算係 happy end ...

藥到命除

鬼馬狂想曲

The matrix
成套電影係模仿電腦program運作
好多programming嘅野都好深

Locke
我因為tom hardy先睇呢套野
睇完心諗：做乜鳩，咁即係想點

哲學仲深

驗腦

正

American Psycho

有無師兄一樣愈難明愈鍾意睇
要睇到明為止

當路西法狗咁撚
好撚型

其實好易明

有錢大晒

Oblivion
成套故事都冇乜 係得畫面靚

哲學個啲上網睇完解說都唔係好明

其實佢都係撈左d佛學入套笑片度 留意下d對白就明

千與千尋

Blade Runner 2049

未入已經估到

Eva

有冇睇花樣年華先？

一念無名

思．裂

睇完覺得自己個腦都思裂左...

吓 好正wor 我睇左十次有多

發條橙

加多套 american hustle

紅van

donnie darko我個人認為最痴線，唯唯一套睇兩三次都唔明做緊乜嘅戲

唔撚係掛

the room

印度片套套都唱歌，唔使明

渴望。

有咩唔明

inception

呢套最尾個20分鐘真係唔明發生緊咩事 主角無啦啦穿梭個唔知咩隧道 又無啦啦去左間房 之後又變左個bb 個塊石我到最尾都唔係幾知係代表咩

Mad max : Fury Road

Eraserhead

當歌舞劇睇洗乜明架
睇仙落飄飄又諗佢做乜唱歌咩

列車上的女孩

末世街10號

少年pi

十年

好明顯下喎 ...

係故事寓意方面

作者用左兩個故事先後代表美好既謊言(宗教)同殘酷既現實, 故事入面既幾個人物知道左第2個故事之後選擇左第1個故事,暗示宗教信徒係知道左殘酷既現實之後會選擇相信美好既謊言(宗教)去逃避現實. 但係,正常既宗教信徒係相信佢地宗教既故事係真既先相信宗教,而唔係為左逃避現實.
作者表面係歌頌宗教既美麗,實際上係取笑宗教信徒逃避現實,信埋D一聽就知係假既童話. 所以李安係訪問入面都話套電影唔係宗教電影

至於點解故事入面既人物會選擇第1個故事呢?
PI: 好明顯,佢想掩飾自己犯過既罪行(不過有咩罪係要用殺人同食人肉黎掩飾?)
作家: 因為第2個故事唔好賣, 第1個故事會比較受歡迎
保險公司職員: 其實佢地冇權揀, 小說入面同電影入面份報告(要zoom近先睇到)都寫哂兩個故事,交比上司判斷. (以下係我既推理)係第1個故事入面, 隻孟加拉虎係係PI既看管下走失既, 揀第1個故事既話保險公司可以賠少D錢. 保險公司唔care PI係第2個故事入面犯既罪.
幾個人物都係為左自己既利益去散播一個明知係假既故事

Mr nobody 好似係講緊主角既不同愛情故事
其實係想講 就算比你知道曬每一個選擇既後果
你到最後都係唔識揀

同埋相信自己每一個既決定都係岩既
因為冇人，包括你自己，可以話你個決定係錯既

係第1個故事入面, 除左老虎同PI, 猩猩, 非洲獵狗, 同斑馬之外, 其實仲有一隻動物,就係老鼠(被PI隨手丟入老虎口果隻,但係睇過套電影既人都知PI就係老虎...)
少年PI成個故事都係圍繞住象鼻神節, 由故事開始既慶典,到導致PI一家人移民既印度獨立都係圍繞住依個節日, 而象鼻神既手下鼠神,係所度教入面被視為人類既祖先,所以我估隻老鼠應該係代表住某個人

如果知道左船上有第5個人,就唔難估係邊個. 都可以解答到點解PI食緊人肉果陣會諗到蓮花,明明成個故事得PI個女朋友同蓮花有關. 同埋點解PI會記唔起同女朋友道別既經(因為根本冇道別). 仲有PI之後冇返印度搵佢女朋友

成堆人湧入黎又打仗又作法
做乜鳩

告白

星爺嘅西遊記 細個點睇都覺得係笑片
但大個左睇返 get到嘅愈黎愈多
同埋百看不厭

呢套我明係同聖經有關
但睇唔明背後想表達啲咩

二十世紀少紀系列

01太空漫遊

未來報告

你講緊日本個套?
比啲心機睇啦，我有次同fd煲碟一路碌手機一路睇我都唔明
後尾搵一晚訓唔著靜靜地係到睇就明晒
個氣氛同色調都好正

Begotten

前面煙花個套一堆on9只係識負皮
唔圍爐講下自己都睇唔明
好少可喎，多人睇唔明既話就唔可恥架啦嘛，
快啲出黎認屎認屁

都係個句啦，shaft爛cg
睇死你地都係個班比你的名字引鳩左入去睇既唔用腦mk
睇得明你的名字條時間線就覺得自己好叻叻豬個啲
睇戲真係要帶腦，象徵事物要自己諗，
唔係下下好似你的名字咁畫出腸架

on9, 睇開新海誠班友睇完你的名字先唔會喊。成套野啲感情表達做到咁撚突兀。

只知道故事大概, 雖然好多位都睇到搲哂頭但又樂在其中, 去到結局...

除咗一線天果part剪得有啲亂之外我覺得簡直係無可挑剔

唔係掛

睇標題即刻諗起呢套

只識負皮不願面對事實
i
知唔知咩係shaft，邊個係新房昭之
係咪以為佢係新海誠細佬

舊年一開頭睇完個陣覺得唔錯，
係天橋同樓梯個個位都差啲嗌左出黎
後尾諗返個段愛情真係好似無啦啦發展出黎咁。
本身舊登都有巴打講過呢套野係御都合主義，
個時諗住幫佢兜，一個零鐘講段感情算係咁啦
而家諗一諗，屌言葉都係得九個字啦，成件事圓滑咁多既

你的名字

紅辣椒

錯喇
係同你講記住唔好食煙

地獄解碼

Eraserhead
啲夢境同意象睇到我搲哂頭
網上影評唔似幾解讀哂套戲要講啲乜

cube

400 blows

睇原版... director's cut 改得好差

on撚9 咁都叫好睇 仲話唔怪我講到冇問題咁
依套根本係用re0嘅劇本加抄唔足版新海誠畫風嘅垃圾中嘅垃圾
成套戲我好似睇咗兩次咁
如果CG咁都叫好睇同有意思我不如睇翻re0/新海誠

畢竟我知唔係每個人都鐘意開放式結局，呢樣我真係理解，
我自己就唔排斥，唔怪你有咩問題？
見你提開re0，即係都有追開動畫咁啦，
咁請問你知唔知道邊一位係新房昭之？知唔知有一隊動畫團隊叫做shaft？
新房昭之同shaft要折墮到抄新海誠畫風
人唔笑狗都吠
新海誠最出名係背景，嚴格黎講佢唔算係動畫大師，
因為佢以前既作品最令人垢病就係佢既人設
唔少巴絲都話秒五神還神，人物美術真係不掂 雖然我覺得ok
而新房昭之既作品最大特徵就係佢既背景全部都係好簡單，
將重點同特寫全部放係人物身上，
之所以佢既作品全部都有眼球特寫同埋45度角就係咁解。

今次套戲既CG好唔好睇我唔係好想評論，
因為佢用親CG既地方都係極遠景(個人勁撚細粒個啲景)/景物，係完全對套戲既構成唔撚重要
如果你鐘意睇景多過睇戲或者睇人，我唔介意你撻新海誠個朵出黎，
但希望你真係唔好識少少就係到扮大影評家，
自己唔帶腦睇戲，象徵事物自己唔用個腦諗下，
一味淨係識話套戲垃圾，相信套戲有好多細節你都仲未發掘到。
認真希望你返去睇多幾套動畫，一個post就自曝其短

《煙花》（日語：打ち上げ花火、下から見るか? 横から見るか?），直譯《升起的煙火，從下面看？還是從側面看？》，是日本著名導演岩井俊二的第一部公開作品。

於1993年拍攝，是一套為富士電視台一個每週播放一次的一集完電視短劇《If 如果....》的其中一個單元。
由於本劇美麗的映像和音響，加上好的劇本，這個短劇使岩井俊二獲得「日本電影導演協會」的新人獎，並使他的作品受到注目。後來這套劇在一般電影院公開放映，亦有轉作錄像帶及DVD發售。
2017年改編動畫電影《煙花》[1]（打ち上げ花火、下から見るか？橫から見るか？）。
好心唔好睇咁多毒動畫,re0咪又係抄其他動畫時間loop
btw冇睇過呢套野

Donnie Darko你肯挨落去睇到最尾就一定會明哂
果陣你就會覺得呢套係正野 我係過來人

電波新房點會抄新海誠畫風 點條都唔似啦on9

其實呢套個人唔多推介。

唔睇解說既話,基本上無咩可能睇得明；睇左解說又唔覺得拍得有咩咁好同個故事點特別法。

少年Pi

真實魔鬼遊戲
睇完影評o撚左咀

條友應該連新房昭之都唔知係邊個，可能以為佢同新海誠一樣都係姓新
仲要好拎唔拎拎套公廁re0，比我就拎命運石之門

想知有套戲
講1999年12月31 去2000年
撒旦會復活
以前明珠成日播

所有時間loop真係公廁,睇到悶

End of Days?

21 gram

雪中罪

Agger
劇情又垃圾，畫風又一式一樣
大佬呀拎個豬肉獎就打撚曬飛機，人地食曬頭啖湯你先出啲咁嘅罐頭動畫
如果宮崎駿學你地班傻仔諗嘢真係食得屎

巴別塔
都唔知佢講乜春

秒殺樓上
有人睇2次以內睇得明我認做你契弟

附上劇透

9條timeline

re都係拉垃圾

re係垃圾呀，所以我咪Agger Time loop劇都係公廁囉

btw我記得人地話原作煙花好似冇話時間loop,係男主幻想出黎

Open Ending你話男主角最後食咗屎都得

12 monkeys

都話原作係電影編得垃圾,同原作唔同

屌睇完心諗我入黎睇左d乜

Dunkirk

點解無人講sucker punch
雖然無大個之後無再睇第二三次
但係細個睇個陣真係完全唔知講緊咩

第五天劫

sorry喎，原作都係open ending
原作主題就係講如果，如果我個陣有點點點...
當時既處理手法就係直接飛去如果個到
而家改做動畫只係加多粒波，
令呢樣野變得更加具體，比你知道返左去
我自己就覺得各種處理都做得幾好 以動畫黎講呢個改編算係唔錯
各有各睇啦我覺得，你真心覺得時間跳躍係公廁既咁我亦都唔講啲咩，
不過齋睇你頭一兩個回覆就單純覺得你係唔撚用腦就話睇唔明
又話套戲九唔搭八垃撚圾咁囉

頭回覆都唔係我 冇睇過

sorry唔係話巴打你 講緊一開波話睇唔明個個

大都會

nocturnal animals

No it’s not true it’s bullshit I did not hit her I did not!!!!
Oh hi Mark

煙花應該和誰看 XX(

有套戲係有個天使拆撚咗自己對翼渣槍同D怪打，睇完完全唔知做乜鳩

我要發達

好多人唔岩佢口味
唔係佢想象咁 就話睇唔明

到底明唔明咩叫「唔明」
好似失憶大道果啲專登搞亂個故事 唔明係唔出奇
但你的名字咁簡單既愛情童話都唔明
真係要驗下腦

原乜鳩嘢作，一直都係講緊"電影"你令原作文字去比較
btw其實加粒玻璃球已經可以話另一個故仔，世界觀亦係好唔同就好似典型嘅Disney白馬王子救公主嘅罐頭故事咁，換個世界觀換個角色手法已經賣得出去，已經可以話無限改編
p.s:我已經淨係講個導演同CG仲未講嗰首一套戲loop足幾次又唔吸引嘅洗腦主題曲

有毛無翼飛天豬

dunkirk冇咩劇情，點睇唔明

細個睇阿飛正傳睇唔明
最尾仲無啦啦整個梁朝偉

Gone Girl

今天的我和昨天的你

前面都仲叫還好
後面真心睇唔明 悟性未夠

Primer，第一套睇到要棄

The Holy Mountain

東邪西毒

我淨係想問一句
你柒夠未，可唔可以唔好再衝出黎柒
原作係50分鐘既電視劇
原作文字 又要扮自己識好多野，
喔煙花呀嘛，我知佢出過小說架 小說真人化電影黎架嘛

你淨係講個導演？你邊到有講過導演
由頭到尾淨係撻過新海誠個朵出黎咋你，垃圾
CG，學人講CG，知唔知shaft出晒名CG靚，講CG
你到底知唔知套戲邊幾個位用過CG呀垃圾
一套戲loop足幾次既主題曲
首歌淨係ed播過一次咋

未睇過就唔好衝出黎人話垃圾你又話垃圾啦，
返動物台睇你既公廁蕾姆同emilia啦

我真係好唔抵得明明一套不俗既電影，
因為有好多人都唔肯帶腦入去睇，
就變左做一套九唔搭八既垃圾戲
睇戲真心要考牌，屌你老母

阿飛正傳-花樣年華-2046
梁朝偉係個作家 2046同阿飛正傳都係佢寫嘅故事，而花樣年華就係講述佢自己而2046都有d,情感向嘅電影你感受到就感受到，你投入唔到就無感受，故事結構複雜方面就真係唔算。

難怪佢地嘅，好多人睇電影係為娛樂，藝術性同技術性d嘅電影，佢地睇電影唔係咁樣嘅要求，有時佢地見到一d人講某電影好好睇，但根本唔符合佢地娛樂性嘅要求，咪覺得唔好睇囉，有d電影就三方平衡做得好好嘅，咪大家各取所需，例如madmax同杜琪峰嘅電影取中做得好好，但有時睇個套電影真係要了解下係咩片類，你抱住係m記咁嘅電影心態去睇，咁一定會覺得唔好睇，講真唔係話懶係野，但有d出名嘅電影要有一定嘅藝術品味你先會欣賞，你觀賞層面太低根本唔會欣賞個套電影